+++
title = "在 Nexus 下新建制品仓库（Alpha）"
description = "在 Nexus 下新建制品仓库，新建仓库后，可以将仓库分配给项目"
weight = 1
+++

在 Nexus 下新建制品仓库，新建仓库后，可以将仓库分配给项目。

**前提条件**

您需要提前集成 Nexus 工具，参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/admin/service/addintegration.md" >}})。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。

2. 在项目页面，单击要绑定制品仓库的 ***项目名称***。

3. 单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。

4. 在 **绑定** 窗口的 Nexus 栏右侧单击 **新建仓库**。

5. 在新建仓库页面，添加仓库：

	在 **新建仓库** 区域：
   
   	* **仓库类型**：选择支持的仓库类型，目前只支持 Maven。

   	* 在 **名称** 框中，输入绑定制品仓库的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
   
   	* **版本策略**：支持 Release 和 Snapshot 两种版本策略，说明如下：

   		* **Release**：相对稳定的版本。

   		* **Snapshot**：相对较不稳定的版本。
   
   	* **文件存储位置**：默认为 `default`，您也可以在下拉菜单中选择文件存储位置。

   	在 **集成** 区域：

   	* 单击 **展开高级选项**，在展开的窗口中您可以配置认证方式、凭据。
   
   	* **认证方式**：选择凭据的认证方式，目前只支持 **用户名/密码**。

   		* 在 **凭据** 框中，选择一个已创建的凭据，默认为 Nexus 的凭据，若更换其它凭据来新建仓库时，仅能使用平台凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。

5. 单击 **新建**，完成仓库创建。


